台灣男廚「心血」存 iCloud 資料無故突然消失

來自台灣《蘋果日報》 的報導，台灣一名男廚謝秉勳花了 6 年時間在外地遊歷及工作，期間記錄了很多食譜菜單，期間靠 iPhone 及 iCloud 將資料一一記錄。

6 年間他曾赴英、日、法、西等四國，當中包括了世界前 10 名的餐廳、米其林／米芝連 2 星餐廳實習及工作。他透過 iCloud 將這些資料儲存起來，不過這些「心血」竟然突然消失，當中包括 15000 張照片及 400 部影片。

面對資料突然消失，情急之下他向 Apple 救助，並要求還原失去了的照片及影片，然而 Apple 表示無法回復，而且不能提供資料消失的原因。謝秉勳因而向 Apple 提出 300 萬台幣的索償，而 Apple 表示使用者條款已有「免責聲明」，因此拒絕賠償。

今年 2 月返台後，他將原本 50GB 的 iCloud 空間升級至 200GB，但在 6 月底時，他發現手機裡的資料突然消失了一大半，包括 15000 張照片及 400 部影片。他向 Apple 技術支援求助，而 Apple 技術員教他置復原，但畫面仍停留在 “15,051Photos,437Videos Downloading…” ，無法取回資料。

謝秉勳表示，若是自己刪除資料，iCloud 會有記錄而且可復原，但這資是資料消失，剰下不足 1/8 的資料。他批評蘋果概不能還原資料，又拒絕賠償，實在是不負責任。
Apple 指出 iCloud 服務條款中列明「…在可適用法律允許的最大範圍內，蘋果公司不保證或擔保任何您可能經由本服務儲存或使用之內容不會遭受在符合本協議條款下之無意的損害、毀壞、損失或移除。 蘋果公司對該等損害、毀壞、損失或移除之發生不負責任。」
新北市消保官廖珮伶表示，消費者是付費使用蘋果公司 iCloud 服務，它就是一個有償契約，有償契約的債務人本來就該負起善良管理人的注意義務。

用家問題

iCloud不可靠！型男廚師「心血」一夕憑空消失 蘋果「霸王條款」槓消保官

睇埋詳細仲撚惡劣，原來喺apple個ser係搵到啲data，但就係唔幫你，撚狗咁撚

個台仔嬲到搵消保官告人

冇可能 iphone好安全

謝秉勳焦急來來回回聯絡蘋果公司多次，最後等了十多天終於有答案了，蘋果高級客服說，工程部有看到你這些影片與照片，但已經無法回復，但原因為何完全回答不出個所以然。

睇到但回復唔到

有可能係睇到有data但壞哂檔，好似一啲支那雲端硬碟down啲又舊又大既檔案，down得到落黎但係會壞檔開唔到

重要資料一定係分幾個地方backup

個台仔好靚仔......

好撚慘

icloud 戇鳩鳩
有啲notes 係會無啦啦會自動消失

台仔咪on9啦 icloud唔見data都以為Apple會幫你搵番 你iPhone Macbook壞左想攞番data 就算塊板完全無壞佢都唔會幫你呀

i狗表示一律用家問題

個server好似喺貴州

買得cloud就係唔想煩方便backup
點知apple仆街到收完錢又唔撚做野

老生常談

cloud點同harddisk

岩呀 佢physically仲存在仲係佢面前嘅野都唔幫你攞 你覺得icloud嘅野佢會幫？

harddisk自己用壞就話用家問題姐
icloud成舊野physically apple自己管理維護出問題都用家問題？

免責聲明話唔見資料無賠償咁仆街

我就係講緊個storage無壞嘅情況 你macbook iphone無論點壞 只要一換主板就唔洗諗住可以攞番d data

唔做backup 抵死啦，用家問題，蘋果是個好東西

連登仔：冇mac os 做backup 冇資格用iphone

聽落似係用完 5GB 備份

apple真係幾撚垃圾

唔用nas

今年 2 月返台後，他將原本 50GB 的 iCloud 空間升級至 200GB，但在 6 月底時，他發現手機裡的資料突然消失了一大半

商家佬唔會死錯人，仲要係蘋果依啲算死草

自膠一打 睇完標題下結論

另外 而加嘅macbook即使真係壞storage 用家問題嘅機會好少 solder落板嘅ssd 除左water dmg 基本上用家係唔會用得壞粒ssd

Iphone用咩software backup去win10好?

wow

係咁ka la根本信唔過
我用google都有消失d back up，屌佢老母

iTunes？

點會開個頭比返佢，開錯頭個個都走去叫apple比返佢咪好唔得閒

Cloud storage 又關個 consumer device 咩事。

都係同Apple一直以來嘅垃圾政策有關

one drive 打手
但同步真係好慢

iphone 我就話好用
用icloud啦喎 傻閪先用
反人類設計

上面居然會有人撐Apple
iFan真係痴撚線

大撚把啦 身邊就有例子
不過見佢一係中立撚一係藍嘅，抵死

apple藍店黎預左啦

唔係話Apple無錯
但重要野正常點會淨係save一份？
我連AV都會save多份去另一隻hard disk backup

preview 到，一開就error

除左iCloud，iPhone點樣backup最好？最重要都係相

消失唔同錯手del.. 最好都係留個backup 係hhd..

用家問題
最常見係sync錯folder
好多fd都試過sync錯, 無晒舊資料
頂多懶apple設計唔夠user friendly

關撚事咩

搵食天書點都 back up 1份係 cloud, 1份係 harddisk 啦

仲有人用icloud
明明就係雲上貴州

但要修復點都修復到大部分

係咪真架，搵到data都唔幫下手？按幾個製啫

有冇 IT 人解釋下點解會咁樣

old news

用家問題系列

Google drive?

idog不願面對

因為icloud伺服器喺支那貴州

cloud同主機版有乜野關係

台仔走去APPLE 個SERVER 換撚左佢塊底版

用家問題
信apple唔會有錯

apple嘅service同apple嘅service有咩關係

係 咁唔重視揾食工具 呢樣無得怪人

正常人諗放入cloud已組係backup㗎啦上面班人咩事

其實都是, 無諗過放cloud都會無啦啦無曬資料

icloud 除左sync album 個function, 其實係廢的

永遠一份 cloud, 一份 local harddisk, 一份 hard copy 放夾萬 ，特別呢啲搵食工具你俾錢都買唔返

大陸ID先係

大陸ID先係雲上貴州

用家問題啦 點會淨係bacjup上iCloud 正常用家會有多部MacBook backup架

tick 哂agreement d 頭盔文又點會理你

如果唔係user 刪除左。蘋果點解可以話restore 唔到。佢個storage一定要有backup 同有redundant. 成件事好奇怪.....照計如果係個storage 有事應該好多user受影響.....不過蘋果自己都解釋唔到，我覺得係蘋果問題..

x2
family plan簡直窮撚恩物 又有office365用
雖然慢係慢啲不過唔趕時間完全接受到

蘋果無做到321法則 搞到唔見資料都recover唔到

修復data以byte為單位計，十幾gb講緊十幾皮計，仲要唔一定成功

正常server 唔係會定期做back up 咩?

Icloud 個backup 最煩最on9 成日要你經個濕鳩itunes 同icloud app 自己整個nas 或者google drive 都無咁嬲

preview到同有error分開兩樣野，好似你去睇片明明preview到，但睇唔到一樣，應該係data碟炒左，前面staging或者stream仲在生，通常data碟最少會有兩隻碟，一隻炒左再換返一隻碟就無事，再加埋有backup，無人為錯誤無可能拎唔返data
好明顯係台仔垃圾級既data center管理導致

同iCloud鬥慢你未死過

icloud 廢到閪

iCloud 真心廢
之前份dissertation 寫到一半唔見咗
其他啲ebooks, journal articles 都唔見晒
仆佢個街又要再搵過啲資料

你嘅 product 有錯漏令人 save 嘅野冇哂，你仲諗住因為 recover 成本高唔做？

係網頁版慢啫
用app同finder 好快

垃圾apple 不意外

唔會，只有系統容錯。backup係另一樣野。如果有backup，用戶delete都可以restore。

Data碟講緊tb計，佢一組碟最少兩隻3tb
整返真係幾千萬計，仲要唔包成功，apple話拎個零頭同你玩法律算鳩數

Apple 從來都專制+狗串，安全亦係由咁來。
同一道理，大陸喺無事果時都好安全，有事就叫天不應叫地不聞

咁我真係唔明點解要搞到網頁版咁慢咁唔鐘意人用網頁版可以唔整出黎,鎖到個位數分明唔係比人用

其實用咩cloud 都好，重要野都係backup 多一次

而D野就手寫啦

真
用家問題
個廚自己錯
蘋果打開門口做生意唔係開善堂
幫得你一次個個衝過嚟執笠都似

擺明曲線笑對I狗啦

比返啲討論質素，唔好做標題黨好唔好？

唔講其他，淨係講個notes app
因為想幾部機都睇到先用佢
隻app係完全無得將啲放左係iCloud既notes duplicate多一份落本機backup
極度戇鳩

而家好撚驚啲notes會好似個台仔一樣會唔撚見左

手指都唔買隻就抵死啦

求其入落隻usb比番人啦垃圾apple

blame the victim

唔會成隻data碟壞哂啦，通常係壞左部分導致全隻碟load唔到姐

下，咁垃圾

一定要買隻實體外置hard disk backup，同時亦要放落cloud drive, 咁樣就算冇得上網都拎得番啲資料，而hard disk壞左都仲可以download番

ON99 UPLOAD左你就有責任保存架啦
唔係做咩每個月俾錢你

iCloud係蘋果manage，harddisk係用家manage乜嘢比喻

免責聲明大晒咩

弱智仔拎icloud同實物比較

你到底嗡乜

因為佢返咗台灣先upgrade iCloud
有機會係back上iCloud之前個storage已經corrupt咗
所以back上去啲嘢都係corrupt
等Apple解釋

真係唔好信晒d cloud

佢手機有一份，cloud有一份就係backup
佢而家係手機入面本身無，要係cloud download落黎但download唔到即係得一份資料

人哋講你就信咪癲啦
港澳台都係雲上貴州架
唔喺apple點做大陸生意

講事實都要負皮

但係佢內文寫手機裡的資料消失了一大半
睇佢咁寫應該唔係淨擺cloud

成隻碟出紅燈，server data碟加密晒，根本唔知邊部份要救，要救成隻碟救
救完隻碟仲要backup成套其他碟，救返兩隻碟其他data唔同又讀唔到，仲有成套硬野要留低唔可以郁，根本救唔到，就算用幾十萬救返隻碟都唔會為佢一個成套野停晒

從來重要野最好backup幾份放喺唔同地方
Cloud storage只適用於暫存/平台share
呢d真係唔可以懶 無左就係無左

Apple說法
明未？

i狗扮睇唔到

台仔真係on9信台灣server出名垃圾台ser，肯定係data center d人鳩咁黎

Cloud呢D野用黎放下立習野同小小backup既姐
邊撚到有人放哂「心血」上去仲要無local backup

咁撚弱智無得救嫁wo

一定要係電腦KEEP ORIGINAL係常識吧

ifan本身就on9

班i狗呢 出黎吠兩聲

如果佢係美國鬼佬用Apple icloud 唔見晒點相睇吓Apple點處理

iCloud取回data同你部macbook取回data都係Apple service
而家就係講緊 你Macbook壞左要換主板/換機 即係你塊板本身無壞/storage部份無壞 Apple篤條service線落主板就可以幫你攞番d data出黎 佢地都係唔會做
當佢地咁易做嘅野都唔肯做 你估下當你iCloud炒左 d data更難搵得番嘅情況下 佢有無可能幫你搵番d data

不嬲，i fan成日打晒飛機

捽Cisco TAC睇吓有冇得搞

有問題 仲要消費者比人屌

班i狗全部縮晒入老母個閪

睇留言笑到仆街，blame the victim的日常

同意 我有個apple id張信用卡被人用第二個id盗用
佢封埋我
仲冇得解

上面居然會有人信
真心膠真係痴撚線

recover唔到無問題，賠錢唔該。 仲衰過dbs送左人地個保險箱去堆填區，人地都其起碼賠10萬，你就咁一個霸王條款就想走？

仲係用緊iTunes backup同update

itunes backup
+
iCloud backup
+
NAS backup
+
ext. HDD offline backup

睇見都覺得煩

我好耐之前試過，同條台仔一樣嘅case

然後我每個星期打去追問，跪求

後來Apple工程師有幫我restore返啲data，而且成功

用家問題
咁重要嘅嘢得一份backup，仲要擺cloud

身為蘋果死忠
仲要用mac os backup
windows 唔計！

錯重點
個廚師好靚仔

用Dropbox好似穩定啲⋯
iCloud 都係拎黎backup iOS...

原來弱智都上到連登，係大家真係見識太少

香港如果有消保官制度, 大部分奸商收左皮好耐
台灣人搵消保官勁簡單容易, 又無乜成本

建議蘋果搞銀行 存左d 錢唔見左會有i狗出黎幫手咬人

on9 apple fan乜柒都睇唔到

安全到連自己都搵唔返

你部MacBook 除非係software 有問題變磚，搵唔返data，
又或者係佢硬件冇端端自己打柴。
如果唔係咁就係你嘅責任啦。
唔通你自己剪鳩爛張銀紙又係責任全在銀行方？
但iCloud 唔見data只會係apple出問題先會造成
個責任一定係喺apple度。
兩件事冇任何關係都可以拉嚟講

外國大把公司所有野轉哂cloud唔擺野落local
請問點解唔擺得d心血上去

已讀不回

睇見標題嘅台男+心血
第一個反應以為係講緊a片

佢講緊apple 連簡單野都唔會幫你搞，何況麻煩野。
好難明咩

好慘....好靚仔...

講乜鳩你都唔信咁冇討論價值

佢講啲嘢個重點唔係哩度
而且佢要保障啲data唔亂俾人
咁都好正常
所以點解你要用iCloud或者SSD backup

咁可以回復番啲data去佢個帳號度,可以登入到帳號=本人吧,又唔係要 Apple另外send比人

免責聲明唔係大撚哂

不過同蘋果打官司.......準備定破產都得

可能得thumbnail

你唔好話
真係有呢啲死忠

同cloud同步俾佢洗走晒

香港得個冇撚用嘅消委會

禁幾個制it狗

係 你唔滿意可以用其它cloud service
自己亂鳩咁同意唔睇Terms and Conditions 抵撚死

其實真係好撚驚
電話同icloud好多屋企人同老婆嘅相
如果我啲相突然好似佢咁消失哂真係唔知點算
有啲屋企人已經唔喺度

咁家陣係龍門任佢搬咋喎，人哋講你只可以信。小米都話只傳去新加坡伺服器，咁你信唔信？

Down番哂落嚟
Backup落HDD先

一直都想整
今個禮拜六日搞埋佢先

咁你真係好好彩
恭喜

存放係Apple Bank 嘅存款概不負責

㩒㩒下ATM 炒左個database record 就乜都冇晒 鬼叫你accept 晒啲T&C

你有得揀咩？唔同意撚有得用？
"唔滿意就轉其他service"呢句屈到呢

我都試過 換手機前icloud backup左一次
換完手機download唔番whatsapp既資料 幾年既紀錄冇曬

咁你啲相有冇。。。

條友係咪弱智好撚好笑

所以今次iCloud出事apple有責任
但上面條友拉部macbook嚟講唔知講乜鳩

只可以話佢太老定
但Apple一定有責任
仲要自己睇到都 開返個data俾事主
真心戇鳩

apple係閪架喇
但咁重要的data應該起碼有兩份backup

你用iphone之前係咪無聽過咩叫itunes

Dropbox

最弊呢單嘢揭露咗原來佢個album本身都有問題

好多deep things未被人揭穿你唔知之嘛

Google 講明會del. 添

呢件事咪就係原因囉

三星嗰單就係真送中啦

惟一back up source 從來都係弱智

唔係睇唔到,班idog已經做緊嘢spin緊啦
你唔見個po不停有"人"喺度blame事主無做backup咩

i狗真係好柒

喺無事果時都好安全

thanks

咁係apple太垃圾
唔關user同其他cloud事

美國user?早就打緊集體訴訟啦

Apple 咁大間都用呢啲十鳩理由推？微軟免費電郵死左Hard disk 都盡力救返九成啦。

咩野cloud都會有時唔見野嫁啦
Dropbox google咪又係咁

如果你話呢件事係原因
咁你個句'cloud呢d野...'前面加返個i字我就認同

其實我諗全世界有極多公司係有依啲條款

Online drive 用 MS 好過，買office 就送。

Onedrive

用左Iphone幾年，到今日都未知到底可以點樣快速將影過既相係電腦分類
佢老母臭HI乜撚野相連人地SD過黎既垃圾都放埋係同一個FOLDER
邊撚個弱智閪發明

唔見野
同唔見野唔回復比你又唔賠錢係兩回事

好明顯係受薪iMerc啦
消毒phase呀而家

相一係Google , 一係one drive

免費是最貴的

真心想知點check到係咪連緊支那貴州，google 過都係舊post，同埋舊有方法已經失效。

點會救hard disk，睇下backup有就有，冇就冇
好明顯台灣apple廢到連backup都無
普通換碟倒backup基本main全包，要俾幾十萬救碟仲要停機，根本無可能會批
利申：十年相關經驗

蘋果垃圾

事主有俾錢架

教主

最大既問題係揀左icloud

傻仔嚟嘅咁緊要嘅嘢梗喺買隻NAS儲起佢啦

台灣 水侵 地震又咪係8

會唔會係apple賤到將台灣都擺去支那iCloud
運唔到零件去支那所以工程師睇到都fix唔到

大陸閪又想借啲意散播謠言？

每次有apple 騎呢新聞一定有幾隻大陸閪搏大霧老屈apple 全世界data 擺貴州，
人地係你地頭做生意呀！唔通同你老細搞對抗？

Apple 有唔俾你用美國區咩？

Mac>smart album>export

只有搞大件事佢哋先會覆
Apple擺明係玩大石砸死蟹

無MAC呢?

《蘋果》記者向Apple了解有關今次iPhone 11、iPhone 11 Pro及iPhone 11Pro Max的型號跟中國大陸相同，原因是今次3款新機同時轉用實體雙SIM卡設計，而非上代跟日本、台灣等地相同的實體SIM加e-SIM。有關機體型號跟地區沒有關係，只是會按硬件不同而有所區分。而iCloud伺服器亦跟機型沒有直接關係，香港用家的iCloud資料伺服器亦只會用美國數據中心，而非中國的雲上貴州公司。

洗唔洗一年問一次 apple

買兩隻nas 放兩個地方

apple奶共唔計，無啦啦整唔見資料唔計，功能差唔計
總之apple就係最好，反apple=五毛

講兩句行內人見解
apple 數據中心係應該要有high durability，姐係每N個file就有幾多file會損毀(某段時間)
用aws s3 做例子，佢地個spec寫到明係Designed to provide 99.999999999% durability and 99.99% availability of objects over a given year
姐係每年每100000000000個file就有1個file會損毀
姐係直接啲講，假設你係2021年1月1日00:00放100000000000個file上aws s3，去到2021年12月31號23:59就有一個file會損毀
不過我就唔見apple個icloud有spec寫自己有幾硬淨，亦唔見其他大公司例如google drive有durability，姐係apple/google嘅個人級cloud係唔保證任何野……
只有企業級cloud先有如上述所講嘅durability，而企業級個spec寫到明係咁，有唔合理嘅data loss係可以搵律師告鳩佢要求賠償
我自己都係買緊icloud，建議大家睇完呢單新聞唔好笑鳩受害人，拿拿聲將重要資料backup去唔同地方，如果係需要企業級數嘅durability，當然係放上企業級cloud係最安全
不過budget問題，要點買先係最抵就自行判斷啦

mac你老母
講緊icloud呀柒頭

咁撚多連登仔用iphone
iphone = apple嘢
用得apple嘢，都知係弱智仔
-----------------------------
:.原來連登好多弱智仔

係垃圾台仔，ser一定係台灣，睇住d機都係台仔

相的野，真係一份local 一份cloud係最最最基本
正如mac 都唔好信晒TC，photo library自己最好backup多一份係第二個HD

不過我覺得apple真係有責任賠償，你自己apple成日標榜生活化易用，咁user假設就係一班乜都唔識的電腦白痴，你有cloud backup, 人地咪比錢解決問題囉，你自己工程師都睇到data corrupt 咗，並唔係一句"我都見到你d backup無左"就完事，好不負責任。

hardware , os , cloud 全部都係你apple ，責任無得走。你免責還免責，PR 唔撚係咁做呀嘛

上面班blam the victim 都唔知做乜，呢單野apple真係錯得好離譜

班台仔唔係apple員工？咁都有得駁，你係即刻駁嘴？

忍咗連登班打手好耐
咁垃圾仲話咩每月比8蚊除翻開好抵
屌你老味啲資料唔見晒多多8蚊都唔夠賠比我
8*12
96蚊50gb一年咁嘅質素
200gb又貴成倍有多

比完錢無啦啦整唔見你啲資料
仲要冇得賠
貼錢買難受
屌你老母連登仆街Apple 打手/ifanboy

即刻將cloud d重要野搬返去hdd 先

根本Cloud service 就唔work
你話放小小野就無所謂
一放大量data上去
隨時得不償失

型男係邊度？

免你老母費字都唔識睇

覺得咁重要自己買個手指或記憶卡都唔捨得咩

唔撚係掛無magnetic tape back up /RAID 咩

唔好咁戇尻奴性啦
呢啲條款從來法庭都唔會睇
如果條款有用咁消費者組織 律師 消保會啲官全部可以食屎

其他地方唔知
喺台灣美國基本上法官照常理判
話知你條款寫乜
難道你賣野寫句乜撚柒都唔包
就真係走得甩？

你呢啲畜牲就係被圈養慣
思想先咁可悲

依加得中文媒體有報
幾時變國際新聞呀

呢啲畜牲喺香港被奸商政府撚到做撚咗奴才
仲要做奴才都趣意盎然
魯迅筆下啲人咁款

「做奴隸雖然不幸，但並不可怕，因為知道掙扎，畢竟還有掙脫的希望；若是從奴隸生活中尋出美來，讚嘆、陶醉，就是萬劫不復的奴才了。」

backup死撚左無人check
行raid d碟著晒燈又無人理，炒埋最後一隻碟先有人打上cs嘈，發現乜柒都做唔到，台狗ser不意外啦，打台服成日試，話搶救data中其實就係倒backup，backup原來無set/死左真係g9g

連登i dog又會當睇唔到

正常屋企點會冇Mac ? 唔好為抝而抝啦！
喺屋企買股票上網睇野都拎住部電話？

用iphone唔比用Windows?

唔清楚 我冇用pc 好耐
但iCloud album 可以用smart album 根metadata西啲相出嚟

跟住Apple主動求和解

點會backup到咁多 全球資料有幾大量先得㗎
還完到畀你係好彩佢未喺資源回收筒刪咗你
過耐咗del 就就del 咗你估真係keep 住一份喺喥咩
要幾多硬碟先save得晒
上年google先介紹過佢哋個server房大行戈幾恐怖
硬碟多得幾誇張
到今年取消埋免費無限就知資料多到咩地步
仲同你backup 啊
Backup又話人侵犯私隱唔刪資料
On99

icloud用起黎都好麻煩
之前都有遺失少少資料
利申有課金買50gb

巴打有ssn?

賺得咁辛苦，執柒左佢啦

第一 iCloud 本身就係垃圾
佢比起google cloud更無安全感
Google起碼有version 揀嚟回複
Apple maps啲pins 可以因為唔同機 唔同日期sync 到亂晒
Album自動消失都唔出奇
用iCloud就係戇鳩

第二
任何一間雲公司都唔可能做到backup
除非細公司資料量唔多
你咁唔滿意咪揀第二間啱你囉
人哋執唔執關你鬼事
我同你講雲公司幫你backup係無可能
所謂三十日 九十日回複到畀你唔係因為backup
係因為佢仲未刪
過咗限期唔該你唔好妄想拎得亦都唔好屌人
我親身試過cloud無咗啲file
絕對唔能夠單靠單一儲存方案
否則損失嘅只係你自己

呢兩點真係岩聽
自己用Apple野多都覺得icloud垃圾
google drive都唔會點用
我自己明知有重要野,我自己都俾多小小錢買左隻nas
不過實會有人講馬後炮,但backup重要野都用cloud既人
係咪要認真諗諗係咪真係仲要用cloud

用cloud 係需要 因為太方便
但唔可以用嚟做主力儲存方案
你點都要有一份physical backup喺自己手
講真
誇啲講Apple一句唔該執撚咗
咁你點 企咗喺喥㗎啦喎
幾時都係有嘢揸手好啲

屌可能我以前間中學既data management 都好過佢 兩隻係同一個RAID 既server grade HD 同時fail 既probability 低到咁佢都可以出事有無冇過個腦返工

講個笑話 icloud放資料冇左

事主俾錢買service
Apple 收錢賣service
依家apple 賣既service 食左屎
問題係事主度？
我理得你公司點運作去provide service. 呢d 唔係消費者要做既野。

你個網寫住絕對安全喎
絕對喎